馬士基貨船在阿拉伯海起火 四名船員失蹤

丹麥航運集團A.P.穆勒-馬士基集團(A.P. Moeller-Maersk A/S, AMKBY)周二晚間稱，一艘Maersk集裝箱貨船在阿拉伯海海面上起火，有四名船員失蹤。

當時，Maersk Honam貨船從新加坡出發，正駛往蘇伊士運河，途中船體起火，出事地點距離阿曼大約1,000英里。

A.P.穆勒-馬士基集團稱，出事後船員們發出求救信號，23名船員被疏散到附近一艘名為ALS Ceres的船上。以運力計，A.P.穆勒-馬士基集團是全球最大的集裝箱航運公司。

該公司稱，Maersk Honam貨船火勢持續，情況十分危急。

Maersk Honam貨船運能為1.5萬個集裝箱，當時船上載有7,680個集裝箱，占運能的一半。起火原因不明。

附近另外三艘船只改變了航道，料於周三早間趕到起火的貨船所在地點。

A.P.穆勒-馬士基集團正在通知該船所有船員的家屬。